\documentclass{article}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\begin{document}

\section*{Noyau et image d'une application linéaire}

Le noyau de $f$ est :
\[
\text{Ker}(f) := \left\{ \vec{x} \in \mathbb{R}^n \mid f(\vec{x}) = \vec{0} \right\}
\]
(c'est-à-dire $f^{-1}(\vec{0})$, la préimage de $\vec{0}$)

\[
\exists \vec{x}, f(\vec{x}) = \vec{0} \quad \forall \vec{x} \in \mathbb{R}^n \Rightarrow A = 0_{m,n}
\]

\[
\text{Im}(f) = \left\{ \vec{0} \right\} \Rightarrow \text{Ker}(f) = \mathbb{R}^n
\]

\subsection*{Exemple :}

\[
f\left( \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} \right) = \begin{pmatrix} x + y \\ x + y \end{pmatrix}
\]

\[
\text{Im}(f) = \left\{ \begin{pmatrix} x + y \\ x + y \end{pmatrix} \mid x, y \in \mathbb{R} \right\}
= \left\{ x \begin{pmatrix} 1 \\ 1 \end{pmatrix} + y \begin{pmatrix} 1 \\ 1 \end{pmatrix} \right\}
= \mathbb{R} \cdot \begin{pmatrix} 1 \\ 1 \end{pmatrix}
\]

(car $\begin{pmatrix} 1 \\ 1 \end{pmatrix}$ et $\begin{pmatrix} 1 \\ 1 \end{pmatrix}$ sont linéairement dépendants)

\textbf{Remarque :} ce sont les colonnes de $A$ !

\[
\text{Ker}(f) = \left\{ \begin{pmatrix} x \\ y \end{pmatrix} \mid \begin{pmatrix} x + y \\ x + y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix} \right\}
\Rightarrow
\begin{cases}
x + y = 0 \\
x + y = 0
\end{cases}
\Rightarrow
\begin{cases}
x = 0 \\
y = 0
\end{cases}
\]

\end{document}
